# README #
Μάνος Γιαννόπουλος 
AM: ME1619

### What is this app for?###
Σκοπός αυτής της εργασίας είναι η ανάπτυξη εφαρμογής σε κινητές συσκευές Android, η οποία θα είναι ένα κουίζ ερωτήσεων με βάση την τοποθεσία της συσκευής. Η βάση δεδομένων της εφαρμογής και τα web αρχεία είναι αποθυκευμένα σε vm του okeanos.grnet. 


### DATABASE AND PHP FILES ###
ΒΑΣΗ ΔΕΔΟΜΕΝΩΝ:
Η βάση δεδομένων της εφαρμογής είναι αποθηκευμένη σε vm του okeanos.grnet. Είναι τύπου mysql και έχουμε χρησιμοποιήσει το εργαλείο xampp για windows. Αυτή η βάση έχει τρείς οντότητες-πίνακες. Οι οντότητες είναι:
•	users:
Αυτή η οντότητα έχει αποθηκευμένους τους χρήστες της εφαρμογής. Έχει δύο ιδιότητες το username και το password του κάθε χρήστη.
•	question: 
Αυτή η οντότητα έχει αποθηκευμένες τις ερωτήσεις για κάθε τοποθεσία. Έχει οχτώ ιδιότητες, το id της ερώτησης, το κείμενο της ερώτησης, τις τέσσερις πιθανές απαντήσεις, την σωστή απάντηση και το σημείο του marker.
•	answers:
Αυτή η οντότητα έχει αποθηκευμένες τις απαντήσεις του χρήστη. Έχει τέσσερις ιδιότητες, το id της απάντησης, την απάντηση, το αν είναι σωστή ή όχι και το id της συσκευής.

WEB ΑΡΧΕΙΑ:
Αυτή η εφαρμογή για την σύνδεση με την βάση δεδομένων χρησιμοποιεί κάποια web αρχεία. Αυτά τα αρχεία είναι τα παρακάτω:
•	getdata2.php:
Αυτή η σελίδα επιστρέφει τα στοιχεία της ερώτησης για την συγκεκριμένη τοποθεσία. Κάνει ερώτημα στην βάση για το id, το κείμενο της ερώτησης, τις πιθανές απαντήσεις, την σωστή απάντηση και το σημείο της τοποθεσίας. Επιστρέφει τα αποτελέσματα στο android.
•	savedata2.php:
Αυτή η σελίδα αποθηκεύει στην βάση, κάνοντας ένα ερώτημα, το id της ερώτησης, την απάντηση του χρήστη, το αν είναι σωστή η απάντηση ή όχι και το id της συσκευής. Επιστρέφει το αποτέλεσμα μαζί με ένα μήνυμα που εμφανίζει αν αποθηκεύτηκαν τα στοιχεία στην βάση ή αν υπήρξε κάποιο πρόβλημα με την αποθήκευση.


### JAVA CLASSES ###
ΚΛΑΣΕΙΣ ΤΗΣ ΕΦΑΡΜΟΓΗΣ:

•	ConfirmQuestionDialogButtonInterface:
Αυτό είναι ένα Interface το οποίο ορίζει δύο συναρτήσεις. Την positiveButton και την negativeButton. Η positiveButton έχει 2 ορίσματα που είναι αλφαριθμητικά, το answer  και το id. Το πρώτο όρισμα είναι το id της ερωτήσης και το δεύτερο είναι η απάντηση που έχει δώσει ο χρήστης. Η negativeButton δεν έχει κανένα όρισμα.

•	Globals:
Αυτή η κλάση ορίζει πράγματα που χρησιμοποιεί όλη η εφαρμογή. Ορίζει τα Places, δηλαδή τα Markers των τοποθεσίων που υπάρχουν στην βάση δεδομένων. Επίσης ορίζει και τα .php  αρχεία. Το ένα αρχείο επιστρέφει τα στοιχεία της τοποθεσίας από την βάση, δηλαδή την ερωτηση, τις πιθανές απαντήσεις και την σωστή απάντηση. Το άλλο αρχείο σώζει τις απαντήσεις στην βάση δεδομένων.

•	MainActivity:
Αυτή η κλάση είναι μία Activity κλάση που κάνει το login. Έχει δύο textfields ένα για το username και ένα για το password  και έχει και ένα κουμπί  login. Όταν πατηθεί το κουμπί πέρνει το κείμενο από τα δύο πεδία και το μετατρέπει σε String. Μετά εκτελείται ένα AsyncTask για το login, το οποίο τρέχει στο backgroung το login.php. Για να μπορεί να στείλει και να λάβει δεδομένα από php και msql χρησιμοποιεί την κλάση HttpURLConnection. Στέλνει έπειτα τα δεδομενά στο URL, δηλαδή το username και το password και ανοίγει ένα  OutputStream για να στείλει τα δεδομένα. Μετά ελέγχει αν έχει γίνει σύνδεση, διαβάζοντας τα δεδομένα από τον server και τα περνάει στην μέθοδο onPostExecute. Αυτή η συνάρτηση ξεκινάει μια άλλη Activity αν έχει συνδεθεί επιτυχώς, σε αυτήν την περίπτωση ξεκινάει η MapsActivity, σε αντίθετη περίπτωση δείχνει ένα Toast με μήνυμα  «OOPS! Something went wrong. Connection Problem».

•	MapsActivity:
Αυτή η κλάση είναι μία Activity που φορτώνει τον χάρτη. Ζητάει permission για να έχει πρόσβαση στην τοποθεσία της συσκευής.Στην μέθοδο onCreate υπάρχει ένα AsyncTask  που φορτώνει τα Places από την Βάση Δεδομένων. Επίσης φορτώνει το SupportMapFragment και ενημερώνεται πότε ο χάρτης είναι έτοιμος για χρήση. Έχει έναν locationListener ο οποίος ανταποκρίνεται όταν αλλάζει η τοποθεσία. Αν αλλάζει η τοποθεσία ξανατρέχει το AsyncTask που φορτώνει τα Places. Έπειτα έχει μία συνάρτηση την onMapReady , η οποία ελέγχει τα permissions, φέρνει τον χάρτη στην τρέχουσα τοποθεσία και τοποθετέι τα Markers με την συνάρτηση restorePolys. Έχει μια κλάση την getPlaces , η οποία πέρνει το γεωγραφικο μήκος και πλάτος κάνει http request και επιστρέφει όλες τις τοποθεσίες. Μετά τις βάζει σε πίνακα και τις μετατρέπει σε λίστα. Στην συνάρτηση onPostExecute, αφού φορτώσει τις τοποθεσίες , φορτώνει τα Markers με την restorePolys,  ελέγχει τα permissions και κάνει removeupdates για να μην ψάχνει συνεχώς την τοποθεσία. Αν αυτό γινεί επιτυχώς φορτώνει ένα toast με μήνυμα “Places Loaded”.  Όταν πατηθεί το marker η συνάρτηση onMarkerClick πέρνει το γεωγραφικό μήκος και πλάτος, τα μετατρέπει σε String αν είναι ίδιο με την τοποθεσία τότε εμφανίζει μήνυμα «vrika to simeio» και φορτώνει τα στοιχεία του σημείου από την βάση δεδομένων, δηλαδή την ερώτηση, τις πιθανές απαντήσεις, την σωστή απάντηση και το id της ερώτησης. Μετά δημιουργεί το dialog  ,που πέρνει σαν input τα στοιχεία της τοποθεσίας και το  confirm και το cancel κουμπία. Όταν πατηθεί το confirm κουμπί τότε καλείται συνάρτηση positivebutton και πέρνει το id της ερώτησης και την απάντηση του χρήστη. Ελέγχει το id της ερώτησης με όλα τα id στην βάση και όταν το βρεί ελέγχει την απάντηση με την απάντηση του χρήστη. Αν είναι σωστή, σώζει την απάντηση και εμφανίζει ένα μήνυμα. Αν είναι λάθος σώζει την απάντηση και εμφανίζει την σωστή απάντηση με ένα μήνυμα. Οι απαντήσεις σώζονται στην βάση με την κλάση SaveAnswersTask με το id, την απάντηση και το αν είναι σωστή ή όχι. Στην συνάρτηση onPostExecute της κλάσης αυτής ελέγχει αν υπάρχει σύνδεση με την βάση και εμφανίζει μήνυμα αν υπάρχει πρόβλημα σύνδεσης. Μετά ελέγχει αν έχει σωθεί η ερώτηση και εμφανίζει κατάλληλο μήνυμα.
•	Places:
Αυτή η κλάση ορίζει τα στοιχεία της τοποθεσίας με τους κατάλληλους getters και setters. Τα στοιχεία της κάθε τοποθεσίας είναι το id, η ερώτηση, οι πιθανές απαντήσεις, η σωστή απάντηση και το σημείο του Marker.
•	QuestionDialogCreator:
Αυτή η κλάση δημιουργεί το dialog και ελέγχει ποιο κουμπί πατήθηκε, από τα κουμπία με τις πιθανές απαντήσεις. Έλεγχει το κείμενο του κουμπιού και το επιστρέφει  στην Activity.
•	RestConnector:
Αυτή η κλάση κάνει ένα http request με ορίσματα, το url, την μέθοδο, την κωδικοποιήση, και τα headers. Μετά κάνει σύνδεση, ανοίγει ένα outputstream,πέρνει τον κώδικα του response. Τέλος επιστρέφει το response. Αυτό είναι το status και ένα μήνυμα. Αν δεν μπορεί να συνδεθει επιστρέφει μήνυμα λάθους.
•	RestResponse:
Αυτή η κλάση ορίζει το αντικείμενο τύπου response για το rest. Αυτό πέρνει δύο ορίσματα, το status και το μήνυμα.
•	Response:
Αυτή η κλάση ορίζει σε Arraylist τα places.

•	LoginActivity:
Αυτή η κλάση διαχειρίζεται την εισαγωγή του χρήστη στο σύστημα. Έχει 2 πεδία κειμένου για το username και το password, και ένα κουμπί login που μόλις πατηθεί είσερχεται στην εφαρμογή.
•	AlertDialogManager: 
Αυτή η κλάση εμφανίζει  μυνήματα κατα την δίαρκεια του login
•	SessionManagement:
Αυτή η κλάση διαχειρίζεται με διάφορες συναρτήσεις τα sessions για το login.


### USED TECHNOLOGIES ###
Οι τεχνολογίες που χρησιμοποιήθηκαν για την υλοποιήση της εφαρμογής είναι οι εξής:
•	Java: Ο πηγαίος κώδικας τηw εφαρμογής γράφτηκε σε Java
•	Mysql: Χρησιμοποιήθηκε για την βάση δεδομένων της εφαρμογής
•	Apache: Ο server που είναι αποθηκευμένα τα  web αρχεία, από το xampp.
•	PHP: Τα Web αρχεία που χειρίζονται την σύνδεση με την βάση έχουν γραφτεί σε PHP
•	REST: Χρησιμοποιείται για τα http requests.
•	Υποδομές Cloud (VM στον okeanos.grnet) : Ενα vm στον ωκεανό που τρέχει ο server και είναι αποθηκευμένη η βάση.
•	Google Maps API: Χρησιμοποιείται για την εμφάνιση του χάρτη και την τοποθέτηση των markers.
•	Json: Χρησιμοποιείται για την εμφάνιση των αποτελεσμάτων από τα  web αρχεία στην εφαρμογή.

### APPLICATION FUNCTION ###
Ο χρήστης ανοιγεί την εφαρμογή και βλέπει την σελίδα του login. Βάζει το username και το password του. Αν είναι λάθος του εμφανίζει μήνυμα οτι τα στοιχεία του δεν είναι σωστά. Στην περίπτωση που δεν μπορεί να συνδεθεί η εφαρμογή με την βάση, εμφανίζει κατάλληλο μήνυμα. Αν είναι σωστά τότε προχωράει στην επόμενη σελίδα με τον χάρτη. Εκεί του ζητάει permission για να έχει πρόσβαση στην τοποθεσία της συσκευής. Έπειτα φορτώνει τα marker ή αλλίως σημεία στον χάρτη που είναι εκεί κόντά. Αν αλλάξει η τοποθεσία του κινητού τότε γίνεται απο την αρχή η φόρτωση των σημείων. Όταν ο χρήστης πατήσει πάνω σε κάποιο marker φορτώνει τα στοιχεία του σημείου και φέρνει ενα dialog. Αυτό το dialog φορτώνει την ερώτηση και τις πιθανές απαντήσεις. Όταν ο χρήστης διαλέξει μία απάντηση ελέγχει αν είναι σωστή. Στην περίπτωση που είναι εμφανίζει το μήνυμα ότι είναι σωστη και σώζεται η απάντηση. Στην περίπτωση που είναι λάθος, εμφανίζει μήνυμα λάθους και την σωστή  απάντηση. Τέλος σώζει την απάντηση. Αν δεν μπορεί να την σώσει εμφανίζει μήνυμα λάθους.
